呢排多左中年失業理財個案

唔知係真個案定係真故仔，呢啲中年失業理財個案好多時都係四五十歲做中高層，年薪過百萬，又未到退休年齡，要搵返相等收入嘅工又唔容易，一般都有自置物業，有過百萬現金積蓄，又有啲基金、保險之類嘅投資，好多時計計埋埋都有過千萬嘅 "資產"。一般問題都係點樣處理自己啲資產，賺返啲被動收入以維持生活。

呢啲理財個案，一方面可以滿足下花生友鍾意睇人 仆街嘅幸災樂禍心理，另一方面其實好有學習價值，俾大家未雨綢繆，未到中年失業嘅時候，預先為自己部署一下。

個人認為有幾點好重要，首先，唔好 "洗大左"，當你收入增加嘅時候，千祈千祈唔好增加自己開支去提升生活水平，而係保持同樣生活水平和開支，而增加儲蓄，慢慢地你就會從自己的積蓄賺到第一桶金以作投資增值。另一方面，當然亦要在投資市場操作，搵到適合自己的投資方法，一方面為自己資本去增值，另一方面為自己賺取被動收入，講到尾就係要實現所為嘅 "錢為錢"，當你學曉用你嘅資金幫你去工作搵錢嘅時候，就係你將會達至所為嘅財務自由的一刻。

其實對於睇左財經台一段時間嘅人嚟講呢啲已經係老生常談，但能做到嘅又有幾人？

重要嘅嘢要講多次：
1. 當收入增加時，千萬不要增加開支，而是要增加儲蓄
2. 一定要學習投資操作，以找到適合自己的投資方法去為資本增值和賺取被動收入

財經台眾人共勉之

少有正經post

成個台都係牛熊賭仔

一般都有自置物業，有過百萬現金積蓄，又有啲基金、保險之類嘅投資，好多時計計埋埋都有過千萬嘅 "資產"

下，咁都叫無準備無儲蓄? 4X-5X 供完層8-10m樓算成功啦掛?

時代唔同左
呢1,2年見到比人炒都係底層果堆
中高層反而可以留低

你睇下條街幾多人 邊有人失業

點解係千萬不要增加而唔係增加要少過收入增長
你賺錢唔係用嚟改善生活真係攬住筆錢過世？

連登仔失業率目測大法

Donki好多人
售樓處好多人
自己身邊冇人失業
自己啱啱轉工人工加咗20%

連郡經濟指數四大指標

真

唔係話佢無儲蓄，而係攞住過千萬資產但唔知應該點處理，無乜投資理財嘅知識，嗰千萬資產主要係靠工作收入和自住樓升值

呢個正正就係我想講 "洗大左" 呢個 point, 收入提升然後即時增加開支去提升生活，或者收入提升然後增加儲蓄投資，將來再提升生活，呢個係每個人嘅選擇，只不過一般人都會選擇前者。每當前者見到後者有財務自由，可以選擇自己喜歡的生活方式時，就會滿腹疑惑點解佢可以有財務自由享受人生

你嘅論述係all or nothing
其實可以收入增長$10000 拎$2000 去改善生活拎$8000去儲
你講到一係拎晒$10000去洗一係就要儲晒$10000咁

你明就得喇，關鍵係 "洗大左" 之後要縮減返開支就好難

謝謝

人一享受慣 就好難返返轉頭

當然一個balanced approach亦可，最終影響到既係你幾時可以達到財務自主，同埋可唔可以early retirement。當中既嘢完全講唔埋，當你瘋狂搏殺all in希望提早退休時亦可能一個病就令你嗚呼哀哉，有錢都無命享。

"呢啲中年失業理財個案好多時都係四五十歲做中高層，年薪過百萬，又未到退休年齡，要搵返相等收入嘅工又唔容易"

年薪過百萬管理層基本上係有料之人，呢個時間冇工開不外乎三樣野。
1 工司cut cost減職位暫時停招募
2 工作環境同人工唔啱慢慢黎
3 個朵喺業界臭撚左

除非係3，如果唔係根本唔駛愁，香港非常缺管理層，請外國人既成本好多時係請香港人既一倍，大把獵頭公司揸住你啲料幫你搵工抬你上花轎。

你所講既應該係啲4,50歲，月入4,5萬既中高層，有啲靠時勢同刷鞋上位，有啲下面有班人等上位人工又小過你，呢班先係最易失業揾唔番。

加左少少人工想買對AJ1

點解會難？ 有啲福利係你份工比你既，租屋（所以好多高層係租屋住，自己個層就放租比人），公司車或油錢，子女保險/教育，每月食飯收據報銷。

你眼中人地月駛5,6萬洗大左，冇左份工就仆街， 人地可能根本零成本，月薪10萬，駛5,6萬，仲可以儲7,8萬，然後2萬家用比老婆

「唔知係真個案定係真故仔」
係故仔 此post已完
有投資有物業有現金俾樓主講到唔識處理自己資產咁
然後樓主講嘅處理資產方法就係儲多錢駛少啲要學投資真係多謝哂你啲意見

呢個真，仲係做trainee 時個人零用+返工開銷月駛3-4千；到宜家8-9萬人工亦都仲係差唔多，就算去同朋友傾下計都係平平地一支細啤/一杯咖啡就算。咁樣做真係會多左唔少錢做投資。

與其花錢食左飲右最後都係痾左去，不如掉落啲high risk / high potential嘅嘢博下。(控制注碼係另一回事，基本上我每月最多都係拎人工1/5黎加注啲高風險嘢，輸咗又唔駛死唔駛訓唔著）

關鍵係當你習慣左每月準時有糧出, 但到左某一日你無左份工, 點樣用自己擁有嘅資產繼續幫你出糧維持生活

係講緊 "要保持生活水平" ，洗大左食慣歎慣，要縮減開支降低生活水平，一定係難過增加開支喇。你話有啲人平時都係食開阿公，全份糧都可以代落袋，問題係如果突然間無左份工，點樣先保持到生活水平？尤其是用你個例子，食開阿公嘅人，一定唔識同你慳錢，突然間全部嘢由阿公俾變左做自己俾，真係 ok ?

低能